<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diarylife on I am Maylyn, I live with my parent in sunny California</title>
    <link>https://maylyn.im/tags/diarylife/index.xml</link>
    <description>Recent content in Diarylife on I am Maylyn, I live with my parent in sunny California</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://maylyn.im/tags/diarylife/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Giáng sinh đầu tiên của Mochi</title>
      <link>https://maylyn.im/post/first-xmas-of-my-daughter/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 22:25:55 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://maylyn.im/post/first-xmas-of-my-daughter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trời đang lạnh dần. Năm nay là năm đầu tiên có nhiều mưa, sau bao nhiêu
năm hạn hán. Nhờ vậy mọi người bắt đầu có nước dùng. Sẽ đỡ phải thắt
lưng buộc bụng nữa. Mochi của ba ra đời, đem theo bao nhiều niềm may mắn
cho mọi người.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con gái sinh đầu năm, tháng 3, tháng thứ 3 của cả lịch Julian và
Gregorian. Trên bàn tay, để tính số ngày mọi người thương đếm từ trái
qua phải để biết, khớp tay là 31. Chỗ hở giữa 2 khớp là 30. Con gái vì
vậy chính là ngón đeo nhẫn bàn tay trái, cũng chính là ngón mà người ta
đeo nhẫn cưới. Có thể là 1 sự trùng hợp ngẫu nhiên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Năm 2016 là năm đặc biệt. Không giống Y2K, xảy ra do data structure,
khi legacy application store year incorrectly. Năm 2000 là 1 năm nhuận.
Năm 2015 là 1 năm có leap second, ở đó, duration của năm bằng nhau, nhg
leap second được add bởi vì sự chênh lệch giữa real time và calendar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Năm 2016 này, người ta sẽ add 1s extra vào cuối  năm. Vì vậy, năm đầu
tiên của Mochi sẽ dài hơn 1s. Hay con gái của ba có khi thọ hơn người
khác 1s. 1s nhỏ bé, nhưg có khi cứu được hàng ngàn người. Con gái hồi đó
có khi cũng nhờ 1s mà có ngày hôm nay để quậy phá hạnh hoẹ ba mẹ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mochi bây giờ đã biết bò rồi. Để đồ chơi Mochi bò bò, ba mẹ nhìn hoài ko
chán, cái mông lổm ngổm, hai cái tay xoải ra như người ta bơi vây. Dạo
này còn bị bón nữa. Mochi gần 1 tuổi rồi, nếu dùng sức hét của mình để ị
thì chắc ko bón đâu nhg Mochi chỉ thích hét hò thôi, không thích ị. Cứ
lâu lâu bà phải nhét đít cho ị.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hi giờ ngoan lắm, chịu  ngồi chơi với ba, ba code cho chi ngồi trong lòng, chi nhìn
màn hình say xưa. Lúc viết dòng này là 19:27, chi ngồi trong lòng ba, hai chân vắt vẻo
nhìn màn hình say xưa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi lớn rồi ngoan hơn hẳn. Có những lúc quấy lắm. Nhg biết im lặng, kiên nhẫn,chịu chơi
1 mình. Nói chuyện nhiều hơn. Hét to hơn. Nhưng lúc chi lắn lê trên giuuwongf nhìn
cute lắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dạo này cuối năm, chi bắt đầu hay bón, phải nhét đít mới chịu ị. Ba me đang cố
tìm cách tập cho Chi đị ị đúng giờ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ba dạo này thay tã cho Chi, bế CHi nhiều hơn vì mẹ bị chi quần cả năm. Ông bế Chi suốt
ngày, có thời gian ba tranh thủ làm được những gì ba làm được để reduce load
cho mọi người. Nhưng ba vẫn chưa ru Chi ngủ đươc. Sáng nay ba cũng cho Chi bú được.
Móng chân của Chi bị tróc, thương lắm. Ba mẹ tìm mãi mới có cái cắt móng chân vi ông
là người thường giữ và cắt cho chi.
ắt cụt nó xuống 1 tí hi vọng chi ko thấy đâu và mau lành. Do chi quậy quá, đá chân
liên tục, ba chỉ sợ chân này đá chân kia. May mà chi lỳ, bị vậy mà ko la hét gì.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi là đứa bé chịu đau giỏi lắm, chích ngừa, bị trầy da, bị xước này nọ chả bao giờ khóc. Sáng nay ba thấy móng chan trái của chi bị xước ra. Tối nay về ba lại thấy chân phải bị xước tiếp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hôm nay ngày 24, cmas eve, ba mẹ đưa chi đi Christmast in the park. Chi thấy con nít nhiều,
quậy phá lung tung, nhìn ra chiều thích thú. Cho vô tiệm cafe cứ hét ỉnh ỏi, ai
cũng nhìn chi cười quá trời. Có nhỏ kia cứ liếc Chi như thể chi là con trai. Hay có thể
chi nhìn tomboy quá nó tưởng con trai kết model chi cũng có. Ba mẹ chụp cho chi đc nhiềuhình. Chiều về mệt, chi nằm ngủ trên tay bà luôn. Ngủ đứng ngủ ngồi. Thương ơi là
thương. Ba mẹ thấy vậy, đem Chi về, Cho đi mua bánh. Để chi ngồi trên xe với ba, vậy
mà chi dậy, mếu máo, bà phải mang vào tiệm bánh với ba, cười hơn hở.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tối nay cả nhà cắt bánh, chi cũng đc quay phim chụp ảnh đủ trò. Chơi vơi ông cả buổi rồiba cho Chi bú. Chi bú tí rồi cũng ngủ ngòi trên tay ba y như hồi chiều.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hi vọng đêm nay con gái ngủ thât ngon.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cọp vằn Mochi</title>
      <link>https://maylyn.im/post/welcome/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 21:53:55 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://maylyn.im/post/welcome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m Maylyn. I cannot read and write right now so my dad writing for me :). Actually
he guess what I was about to think at this time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At home, my parent call me Mochi. However, due to my personality my dad keeps calling
me Cọp Vằn, Khỉ Con, Chibu or whatever cute name he can comes up.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>